\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=1in}

\title{Kundenfragebogen}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Allgemeine Fragen}

\begin{enumerate}
    \item Was ist ein SPA (Single Page Application)?
    \item Was bedeutet es, eine Webseite bei uns zu bestellen?
    \item Wie unterscheidet ihr euch von der Konkurrenz?
    \item Gibt es bei den einzelnen Paketen versteckte Folgekosten?
    \item Wie lange sind die Lieferzeiten meiner Bestellungen von Webseiten?
    \item Welche Arten von Webseiten erstellt ihr (z.B. E-Commerce, Blogs, Unternehmensseiten)?
    \item Bietet ihr auch mobile Apps an?
    \item Welche Technologien verwendet ihr für die Entwicklung?
    \item Wie sieht eure Qualitätskontrolle aus?
    \item Welche Sicherheitsmaßnahmen ergreift ihr bei der Entwicklung?
    \item Welche rechtlichen Anforderungen berücksichtigt ihr bei der Entwicklung?
    \item Wie geht ihr mit Datenschutz und Datensicherheit um?
    \item Welche Zertifizierungen habt ihr?
    \item Habt ihr Erfahrung in meiner Branche?
    \item Bietet ihr Schulungen zur Nutzung und Verwaltung der Webseite an?
    \item Welche Content-Management-Systeme (CMS) verwendet ihr?
    \item Wie flexibel seid ihr bei Änderungen während des Projekts?
    \item Wie stellt ihr sicher, dass die Webseite suchmaschinenoptimiert (SEO) ist?
    \item Was sind eure Kernkompetenzen?
    \item Bietet ihr eine Garantie auf eure Dienstleistungen an?
\end{enumerate}

\section*{Pakete und Dienstleistungen}

\begin{enumerate}[resume]
    \item Was beinhaltet das FlexDev (Leiharbeit Paket)?
    \item Wie sieht es mit Rückerstattung aus?
    \item Was kostet euch die Stunde?
    \item Sind die Preise Netto?
    \item Ist der Preis verhandelbar?
    \item Welche Zahlungsmethoden akzeptiert ihr?
    \item Gibt es Rabatte für langfristige Projekte?
    \item Bietet ihr Paketpreise für mehrere Dienstleistungen an?
    \item Habt ihr spezielle Angebote für Start-ups oder kleine Unternehmen?
    \item Welche zusätzlichen Dienstleistungen bietet ihr an (z.B. SEO, Marketing)?
    \item Wie läuft der Übergabeprozess der fertigen Webseite ab?
    \item Bietet ihr auch Branding- und Design-Dienstleistungen an?
    \item Welche Projektmanagement-Tools nutzt ihr?
    \item Gibt es eine Mindestvertragslaufzeit für eure Dienstleistungen?
    \item Bietet ihr auch Wartung und Support nach der Fertigstellung der Webseite an?
    \item Welche Backup-Strategien verwendet ihr?
    \item Welche Art von Vertrag bietet ihr an?
    \item Welche Informationen werden in einem Lastenheft festgehalten?
    \item Bietet ihr Integrationen mit Drittanbieter-Tools an?
    \item Wie geht ihr mit negativen Rückmeldungen um?
\end{enumerate}

\section*{Technologie und Implementierung}

\begin{enumerate}[resume]
    \item Wie kann ich in meinem Unternehmen KI-Schnittstellen nutzen? (Handwerk, Büro, Dienstleistungsbranche, Verkauf)
    \item Was ist ein Bot?
    \item Wie integriert ihr Analytics in die Webseite?
    \item Welche Sicherheitsmaßnahmen ergreift ihr bei der Datenübertragung?
    \item Könnt ihr bestehende Webseiten überarbeiten oder aktualisieren?
    \item Bietet ihr Unterstützung bei der Domainregistrierung und dem Hosting an?
    \item Wie stellt ihr die Barrierefreiheit der Webseite sicher?
    \item Wie gewährleistet ihr die Kompatibilität mit verschiedenen Browsern und Geräten?
    \item Wie geht ihr mit plötzlichen technischen Problemen um?
    \item Welche Maßnahmen ergreift ihr, um sicherzustellen, dass die Webseite skalierbar ist?
    \item Welche Systeme und Protokolle verwendet ihr für die Datensicherung?
    \item Wie integriert ihr Social-Media-Plugins in die Webseite?
    \item Welche Schritte unternehmt ihr, um die Ladezeiten der Webseite zu optimieren?
    \item Bietet ihr auch Multilanguage-Support für Webseiten an?
    \item Wie stellt ihr sicher, dass die Webseite den aktuellen Webstandards entspricht?
    \item Wie unterstützt ihr bei der Migration von Inhalten von einer alten Webseite auf eine neue?
    \item Welche Maßnahmen ergreift ihr, um Ausfallzeiten während der Entwicklung zu minimieren?
    \item Welche Content-Delivery-Networks (CDNs) verwendet ihr zur Beschleunigung der Webseite?
    \item Wie handhabt ihr die Integration von E-Commerce-Funktionen?
    \item Welche Möglichkeiten bietet ihr für die Implementierung von Zahlungssystemen?
\end{enumerate}

\section*{Beratung und Support}

\begin{enumerate}[resume]
    \item Wie genau läuft es in so einem Beratungsgespräch?
    \item Wie sind eure Bezahlmethoden?
    \item Wie viel Erfahrung habt ihr beide?
    \item Gibt es Referenzen?
    \item Bietet ihr Support nach der Fertigstellung der Webseite an?
    \item Welche Kommunikationsmethoden bevorzugt ihr (E-Mail, Telefon, Videoanruf)?
    \item Gibt es regelmäßige Updates während der Projektlaufzeit?
    \item Welche Informationen benötigt ihr von mir für den Projektstart?
    \item Wie lange dauert ein typisches Beratungsgespräch?
    \item Was passiert, wenn das Projekt nicht rechtzeitig fertig wird?
    \item Wie läuft die Kommunikation während des Projekts ab?
    \item Wie haltet ihr euch über die neuesten Technologien und Trends auf dem Laufenden?
    \item Wie geht ihr mit vertraulichen Informationen um?
    \item Welche Maßnahmen ergreift ihr, um sicherzustellen, dass alle Projektmitglieder auf dem gleichen Stand sind?
    \item Wie bewertet ihr den Erfolg eines Projekts?
    \item Welche Methoden verwendet ihr zur Projektplanung und -umsetzung?
    \item Bietet ihr auch Vor-Ort-Beratung an?
    \item Wie häufig sind Follow-up-Termine nach der Projektfertigstellung?
    \item Wie geht ihr mit Sonderwünschen und speziellen Anforderungen um?
    \item Wie flexibel seid ihr bei kurzfristigen Änderungen oder Erweiterungen?
\end{enumerate}

\section*{Zusätzliche Fragen}

\begin{enumerate}[resume]
    \item Welche weiteren Dienstleistungen bietet ihr an?
    \item Welche Zertifizierungen und Qualifikationen habt ihr?
    \item Habt ihr Erfahrung mit internationalen Projekten?
    \item Wie stellt ihr sicher, dass alle gesetzlichen und branchenspezifischen Anforderungen erfüllt werden?
    \item Welche Tools verwendet ihr zur Zusammenarbeit mit Kunden?
    \item Wie geht ihr mit Urheberrechten und Lizenzen um?
    \item Bietet ihr maßgeschneiderte Lösungen für spezielle Branchen an?
    \item Welche Trends und Technologien seht ihr als zukunftsweisend?
    \item Wie stellt ihr sicher, dass die Webseite zukunftssicher ist?
    \item Welche Möglichkeiten der Skalierung bietet ihr an?
    \item Welche Leistungen sind im Preis inbegriffen und welche sind optional?
    \item Wie handhabt ihr Notfälle oder dringende Anfragen?
    \item Welche Standards und Best Practices verwendet ihr bei der Entwicklung?
    \item Welche Erfolgsgeschichten könnt ihr teilen?
    \item Wie funktioniert euer Feedback- und Verbesserungsprozess?
    \item Welche Maßnahmen ergreift ihr, um die Nachhaltigkeit eurer Dienstleistungen zu gewährleisten?
    \item Bietet ihr auch Schulungen und Workshops für meine Mitarbeiter an?
    \item Welche Art von Kundenfeedback habt ihr erhalten?
    \item Wie geht ihr mit internationalen Datenschutzgesetzen um (z.B. GDPR)?
    \item Welche Kriterien verwendet ihr, um den Projekterfolg zu messen?
    \item Wie lange dauert es, bis ein Projekt gestartet wird, nachdem der Vertrag unterzeichnet wurde?
    \item Welche Ressourcen stellt ihr für die Projektumsetzung zur Verfügung?
    \item Wie gewährleistet ihr die Vertraulichkeit der Kundendaten?
    \item Welche Monitoring- und Reporting-Tools verwendet ihr?
    \item Bietet ihr Unterstützung bei der Erstellung von Inhalten (z.B. Texte, Bilder, Videos) an?
    \item Welche KPIs (Key Performance Indicators) verwendet ihr zur Erfolgsmessung?
    \item Wie unterstützt ihr bei der Markteinführung einer neuen Webseite?
    \item Welche Erfahrungen habt ihr mit agilen Entwicklungsmethoden?
    \item Wie stellt ihr sicher, dass alle Projektbeteiligten über den Projektfortschritt informiert sind?
    \item Welche SLA (Service Level Agreements) bietet ihr an?
    \item Wie handhabt ihr die Wartung und Aktualisierung von Webseiten nach der Übergabe?
    \item Welche Strategien verfolgt ihr zur kontinuierlichen Verbesserung eurer Dienstleistungen?
    \item Welche Art von Projekt-Dokumentation stellt ihr zur Verfügung?
    \item Wie geht ihr mit unterschiedlichen Zeitzonen um bei internationalen Projekten?
    \item Welche Maßnahmen ergreift ihr, um die Performance der Webseite zu überwachen und zu verbessern?
    \item Wie plant ihr die Übergabe und das Training für das interne Team des Kunden?
    \item Welche Erfahrungen habt ihr mit der Integration von CRM-Systemen?
    \item Wie stellt ihr sicher, dass alle Beteiligten die gleichen Ziele und Erwartungen haben?
    \item Bietet ihr Unterstützung bei der Einhaltung von Compliance-Standards?
\end{enumerate}

\end{document}
